[真心求答]你地點寫個「發」字？

今日阿妹（讀緊小一） 派功課返黎
佢本生字書比老師圈住左個「發」字話寫錯左

右上角要穿出去，但我老豆老母同我學都係無穿出去

你地又係點寫？係咪兩個寫法都啱
定係真係寫錯左？

個老師話寫法2先正確

寫法1 比正評

寫法2 比負評

呢啲濕鳩嘢小學先捉架姐
求撚其啦

小學d 19老師最鍾意捉d無聊野

會唔會少個煩惱

你老母唔生你世界就無煩惱

要捉呢個字，其實好多位都可以捉
例如：
個 “殳“ 上面個“几“ 有無勾？
你指出嗰個位，算係一畫定兩畫？

sor搶撚左你d假膠黎派

要12 劃，老師冇錯

真正了解漢字，大家會明，好多寫楷書繁體漢字嘅古人，大部分都唔會喺今日嘅小學默書度合格到。

完

根據政府出既香港小學學習字詞表
個度係真係要穿出黎

發
利申 寫開唔穿

啱啱查咗朗文字典，係穿嘅
利申 而家先知

哩個都唔係中文字黎

但由細到大都係學唔穿
以前小學中學都無老師圈過錯

fatfat
12劃 右邊是穿的

我寫左廿幾年都係穿
穿個筆劃先係順暢架

冇人捉你錯 唔代表冇錯
牛龜咁大個人重要老師圈錯字

由細到大都穿架喎 乜唔穿架咩

咩字黎架

不嬲都分兩筆寫

一直都穿

唔係簡體字既發咩？

支那字

發